@inproceedings{Neifar-Ben-Ltaief:RECITAL:2016,
    author = "Neifar,Wafa and Ben Ltaief,Ahmed",
    title = "Acquisition terminologique en arabe: \'{E}tat de l'art",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-12",
    note = "Terminological acquisition on MSA : State of the art",
    abstract = "L'acquisition terminologique est une t\^{a}che indispensable pour l'acc\`{e}s aux informations pr\'{e}sentes dans les corpus de sp\'{e}cialit\'{e}. Il s'agit d'une part, d'identifier et d'extraire des termes, et d'autre part, de structurer ces termes \`{a} l'aide de m\'{e}thodes d'acquisition de relations s\'{e}mantiques. Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons l'acquisition terminologique sur des textes arabe standard moderne (MSA). Nous r\'{e}alisons tout d'abord, un \'{e}tat de l'art d\'{e}crivant les m\'{e}thodes d'extraction de termes sur cette langue ainsi que les approches propos\'{e}es pour la reconnaissance de relations s\'{e}mantiques entre termes issus. Apr\`{e}s avoir pr\'{e}senter quelques corpus de sp\'{e}cialit\'{e} et ressources terminologiques disponibles en MSA que nous avons identifi\'{e}s, nous d\'{e}crivons nos premi\`{e}res pistes de travail.",
    keywords = "Terminologie,corpus de sp\'{e}cialit\'{e},Arabe standard moderne,Extraction de termes,Acquisition de relations s\'{e}mantiques",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/10.pdf"
}
